.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--g--Gate:

Врата (`Gate <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=130>`_) / Закл. 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычное`
- воплощение
- телепортация

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

----------

Вы раскрываете разлом на другой план, создавая портал, через который существа могут перемещаться в любом направлении.
Этот портал вертикальный и круглый, с радиусом 40 футов.
Портал на другой план появляется в выбранном вами месте, предполагая, что у вас есть четкое представление как о местоположении пункта назначения на плане, так и о том, как выглядит пункт назначения.
Если вы попытаетесь создать врата в или из царства божества или другого могущественного создания, то это оно может помешать формированию врат.





.. include:: /helpers/actions.rst